{
    "question": "Persamaan 2x\u00a0- 1 = 5 adalah kalimat benar . himpunan penyelesaiannya adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2X-1=5<br>2X=5+1<br>2X=6<br>X=6/2<br>X=3<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "himpunan penyelesaian itu utk pertidaksamaan kalau utk persamaaan mungkin ini :<br>2x-1=5<br>2x=4<br>x=2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-umum-yang-menunjukkan-hubungan-antara-sudut-pusat-773",
            "question": "Tuliskan Rumus umum yang menunjukkan hubungan antara sudut pusat dan sudut keliling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus sudut pusat bila menghadap <strong>busur yang sama</strong><br>sudut pusat = 2x sudut keliling<br>sudut keliling = 1/2 sudut [usat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-pangkat-pecahan-81-min-14-pake-caranya-yaa-130",
            "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yusuf-menabung-uang-di-bank-sebesar-rp-200000000-dengan-bunga-787",
            "question": "yusuf menabung uang di bank sebesar rp 2.000.000.00 dengan bunga 7% setiap tahun.setelah diambil uangnya menjadi rp 2.105.000.00 setelah berapa bulan yusuf menabung di bank ... bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>105.000 = w / 12 x 7 / 100 x 2.000.000<br>w = 105.000 x 12 x 100 / 7 x 2.000.000<br>w = 15000 x 12 x 100 / 2.000.000<br>w = 180.000 / 20.000<br>w = 9 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika setahun maka yusuf akan mendapat 140.000<br>sedangkan jika sebulan yusuf akan mendapat 11.666<br>berarti jika yusuf mendapat bunga sebesar 105.000, artinya lama yusuf menabung di bank adalah 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p13579-tuliskan-semua-himpunan-bagian-yang-mungkin-dari-p-581",
            "question": "P={1,3,5,7,9} tuliskan semua himpunan bagian yang mungkin dari p dan hitung banyaknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau 1 anggotanya = 5<br>kalau 2 anggotanya = 10<br>kalau 3 anggotanya = 10<br>kalau 4 anggotanya = 5<br>kalau 5 anggotanya = 1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-cacah-ganjil-yang-kurang-dari-16-dan-habis-dibagi-3-nota-716",
            "question": "Bilangan cacah ganjil yang kurang dari 16 dan habis dibagi 3 notasinya mendaftar anggotanya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angota :15,12,9,6,3<br><br>K={3,6,9,12,15}<br><br>Notasi:<br>{x|x adalah himp yang kurang dari 16 dan dapat dibagi habis 3}<br><br><br>Menurut saya itu jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "{\u00a0x | x adalah bilangan cacah ganjil yang habis dibagi 3 dan\u00a0bernilai\u00a0kurang dari 16 }<br><br>x = {3, 6, 9, 12, 15}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poni-setiap-hari-menjual-bermacam-macam-buah-buahan-segar-dan-say-839",
            "question": "Poni setiap hari menjual bermacam-macam buah-buahan segar dan sayur-sayuran di pasar tradisional. Karena Poni langsung mendapat pasokan dari para petani, maka Poni bisa menjualnya di bawah harga supermarket. Jika harga 6 kg kembang kol sama dengan harga 2 sisir pisang, tentukanlah:    a. Berapa perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang?\r\n\r\nb. Berapa sisir pisang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol?\r\n\r\ntolong ya\u00a0yang bisa....\r\npakai diketahui, ditanya, penyelesaian\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diketahui : 6 kg kembang kol = 2 sisir pisang<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 : perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang<br>\u00a0 \u00a0 penyelesaian : \u00a06 : 2 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03 : 1<br>b. \u00a0diketahui : \u00a0perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang = 3 : 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0ditanya \u00a0 : \u00a0jumlah sisir pisang yang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0penyelesaian :\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 15 = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-partikel-berbentuk-bola-berjari-jadi-120-mm-tentukan-vo-431",
            "question": "sebuah partikel berbentuk bola, berjari-jadi 1/20 mm. Tentukan Volume partikel tersebut dan tuliskan dalam bentuk baku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=\\frac{1}{20}\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi r^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{20})^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{800})\\\\\nV=\\frac{ \\pi }{600}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-uang-kk-dan-adik-rp180ribu-jika-uang-kk-3kali-uang-adik-t-326",
            "question": "Jumlah uang kk dan adik rp.180ribu    jika uang kk 3kali uang adik\r\n\r\n tentukan perbandingan uang kk dan adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan uang kakak dan adik = 3 : 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang kk : uang adik = 3:1 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}